<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>阳鹏? on 药店免费送纸</title>
        <link>https://paperhandme.github.io/tags/%E9%98%B3%E9%B9%8F/</link>
        <description>Recent content in 阳鹏? on 药店免费送纸</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://paperhandme.github.io/tags/%E9%98%B3%E9%B9%8F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>一度青春</title>
        <link>https://paperhandme.github.io/post/%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%9D%92%E6%98%A5/%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%9D%92%E6%98%A5/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://paperhandme.github.io/post/%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%9D%92%E6%98%A5/%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%9D%92%E6%98%A5/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;一度青春&#34;&gt;一度青春
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;罗宏明在年轻的时候有很多无能为力的事情，像所有其他青年人一样，但好在他得失心不重，很早就知道人再有本事，也很难抵抗命运的不仁慈，所以他避过一切死胡同，顺着不知道什么的指引，一步一步走到了和董成鹏一同站立的路口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏年轻的时候也有很多无能为力的事，他有的时候胆小，但更多时候他比看起来固执，撞破了一些南墙，也被一些真正无坚不摧的障碍挡住，聪明地绕路而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以他在离开搜狐之后，避开了绝大多数老东家会在的场合。他们之间没什么深仇大恨，散得时候也没有撕破脸皮，只是不适合，不适合再坐在一起说些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事情罗宏明也是知道的，他在董成鹏日常提到以前的事的时候，敏感地察觉到了他活泼下的不自在，也在之前《年会不能停》路演的时候感知到了他有时候的避而不谈。罗宏明摸不准要不要特意问他，只是有的时候当拍完戏之后，他会变得非常疲惫，拉着他去没人的地方长久地拥抱他。或许一部分会和这个有关吗，罗宏明并不知道答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但显然今天命运并不想放过他，剧组在开庆功宴，票房已经足够平账，大家的心也终于松快了下来。董成鹏笑得更开怀了，原先那么大个担子压在身上，还因为拍戏瘦了那么多，今天终于也算是有了些交代。董成鹏喜欢拍电影，就像他当初喜欢唱歌，但他怕自己拍的东西对不起人，对不起他的演员，对不起看的观众，所以总是想再好一点再好一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明明白他心思重，今天好不容易卸下点，也就没拦着他喝酒，总归自己能照顾着。董成鹏来者不拒敞开了喝，剧组人员也深感导演的辛苦，一杯又一杯地敬着他，结果没多久董成鹏就赖在罗宏明身上央求着要出去透风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;不能喝还这么喝。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这不是高兴嘛，也算是对得起大家了。&amp;ldquo;董成鹏喝完酒后声音显得更黏糊了，还眯着眼傻兮兮地直乐，走路都走不成直线，只好大半靠在罗宏明身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你能对不起谁。&amp;ldquo;罗宏明看着他这样，觉得又可气又可怜的，只能泄愤似的咬了咬对方近在咫尺的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏吓得一激灵，猛地直起身左右看了看，本来就因为上头而泛红的脸更红了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在外面不能这样。&amp;ldquo;他趴到罗宏明耳朵旁边说，弄得罗宏明也是一个哆嗦，董成鹏趁机锤了他一拳，两个人就这样莫名其妙地你搡我推起来，对视一眼又觉得对方幼稚，齐齐笑出了声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他们不应该出来的，或许乐极生悲真的有一定依据。&amp;ldquo;咳咳&amp;rdquo;，突入其来的声音打断了他们了嬉闹。罗宏明看到远处有个烟雾缭绕的人影，他察觉到他揽着的董成鹏脚下突然像是生了根，变成了株树。他一瞬间就知道那个人是谁了，他从董成鹏肩胛的僵硬之间读懂了他的困苦。他该带着人走的，但董成鹏只是呆愣愣地站着，倒让他不知道该如何是好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳慢慢踱着步走了过来，他穿着合适的西装，装束看起来像奥本海默。手里亮着橘红色火星的烟被随意碾在了地上，&amp;ldquo;电影儿不错，开庆功会呢。&amp;ldquo;董成鹏不知所措地看了张朝阳一眼，又像想起了什么一般立刻垂下了自己的目光，&amp;ldquo;是，您看了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你的电影我怎么能不看。&amp;ldquo;张朝阳说话还是自信满满的样子。这到让董成鹏不知道该回什么好了，罗宏明看出他的不自在，立马伸出手，&amp;ldquo;您好，我是白客，跟鹏导一起拍戏。&amp;ldquo;张朝阳乐了一下，轻飘飘地回握，&amp;ldquo;我知道，你们搭了两部嘛，”他顿了一下，“挺有意思的。&amp;ldquo;张朝阳说完便又盯回董成鹏，眼神像是年老失修的路灯明明暗暗，手不知什么时候也握上了董成鹏的肩膀，罗宏明感受到他微弱地抖了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;正好我在和几家聊这边儿的事儿，带你认识认识。&amp;ldquo;董成鹏的脑袋垂得更低了，脸也忽然褪尽了血色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;谢谢您，但&amp;rdquo;，罗宏明扯过他的手臂，想找个理由脱身，可董成鹏却急急忙忙打断了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我跟您去马上打个招呼。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说这话时望了罗宏明一眼，眼睛看起来快要涌出泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是罗宏明在过了这么多年，再一次感受到无能为力的时候。他守在包厢门口，听着里面张朝阳把董成鹏引荐给其他老总，大家推杯换盏的声音，他仿佛又成了那个刚毕业北漂的年轻人，但却比那时有着更多难堪的烦恼。董成鹏也像十年前那样笑着，看着张朝阳没有老去的背影，看着自己手里的酒杯。酒店的走廊静悄悄的，枝形壁灯仿佛带着光晕，麻布材质的墙纸上是令人目眩的繁复花样，罗宏明来回的每一步都踩在几指厚的地毯上，就像行走在软烂的腐肉之上。他终于停了下来，执拗地将额头抵在粗糙的墙面上，像是要听清房间内的每一句对话。中气十足的笑声被厚重的房门滤过，微弱地出来，他和董成鹏其实都不属于这里，他们欢呼他们庆贺，他们走了很多路，但他们还是不属于，也不愿意属于这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道等了多久才等到董成鹏踉踉跄跄地走出来，他急忙赶上去扶他去卫生间，董成鹏死死捂着自己的嘴。大理石铺就的卫生间的地面反射出两个人的倒影，连这里的气味也华丽得让人头晕目眩。罗宏明敞着隔间的门，站在他身后仔细地拍着他的后背，看董成鹏实在难受又焦急地问道：&amp;ldquo;要不要去医院。&amp;ldquo;他摆了摆手，弓着身子一下又一下呕着。&amp;ldquo;之前都那样了，还进去喝这么多。&amp;ldquo;好不容易吐完，罗宏明扶着他到洗手台清理，他咬着牙，怒火冲破理智让他想要不顾一切跑去质问张朝阳，但当他转过身时发现那个人就堂而皇之地站在门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他好点了吗？&amp;ldquo;张朝阳还是一副气定神闲的模样，看起来像是在等他开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;看不出来吗？人都喝成这样了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳只是皱了一下眉，伸出手招了招，&amp;ldquo;大鹏，来。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏的酒劲似乎又上来了，迷迷糊糊间仿佛觉得自己真回到了从前，带着顺从和依赖摇摇晃晃地朝着他走了两步，张朝阳看着舒展了眉头，张开双臂似乎要接住他。罗宏明一阵心烦意乱，刚想去拉他，可董成鹏突然又自己停了下来，罗宏明看见他慢慢地转过身，带着疑惑又带着委屈喊了声，&amp;ldquo;白客&amp;rdquo;，之后便一头扎进他怀里不省人事。白客突然又不气了，只是拍拍他的面颊，看他是不是真的睡了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他太累了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳嗤笑了一声，五官像被石塑一般，再次冷硬了起来。&amp;ldquo;我当然知道，但认识那些人对他有好处。是我剩下的人脉，我之后也不会管这边了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明不想知道他在解释什么，只是警惕地看着不断走近的张朝阳，搂着人的手越来越紧。张朝阳歪着头无可奈何地看着已睡过去的人，伸出来的手有些颤抖，却又珍重地像对待孩子般揩拭着董成鹏嘴上的水渍，这时候他才真正显出些老态。他从内袋中掏出一瓶药，倒出了一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你要给他吃什么！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;醒酒药。&amp;ldquo;对着罗宏明，张朝阳无话可说。他将董成鹏的脑袋掰过来依靠在自己的肩头，然后捏开他的齿关，将药小心翼翼地放在了他的舌头上。&amp;ldquo;乖，吞下去。&amp;ldquo;张朝阳揉了揉他的脸，对着他的耳朵小声说道，罗宏明看到他的喉核咕嘟嘟地动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳久久地看了他一眼，就好像打了赌，就他目力尽量望他时间长些将人重新交给了罗宏明，&amp;ldquo;照顾好他。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你没有立场说。&amp;ldquo;罗宏明觉得这一点都不像自己发出的声音，反而像是某种动物，他从没听过自己的声音如此凶恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳又回到了刚才的样子，头也没回地离开了，有声音仍在屋里回荡着，&amp;ldquo;我比你的立场更早。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得自己的心沉甸甸的，这是罗宏明无可奈何的事情，也是他无比庆幸的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明在年轻的时候有很多无能为力的事情，像所有其他青年人一样，但好在他得失心不重，很早就知道人再有本事，也很难抵抗命运的不仁慈，所以他避过一切死胡同，如同冲浪者随波逐流，一步一步被推到了和董成鹏一同站立的路口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏年轻的时候也有很多无能为力的事，他有的时候胆小，但更多时候他比看起来固执，撞破了一些南墙，也被一些真正无坚不摧的障碍挡住，聪明地绕路而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以他在离开搜狐之后，避开了绝大多数老东家会在的场合。他们之间没什么深仇大恨，散得时候也没有撕破脸皮，只是不适合，不适合再坐在一起说些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事情罗宏明也是知道的，他在董成鹏日常提到以前的事的时候，敏感地察觉到了他活泼下的不自在，也在之前《年会不能停》路演的时候感知到了他有时候的避而不谈。罗宏明摸不准要不要特意问他，只是有的时候当拍完戏之后，他会变得非常疲惫，拉着他去没人的地方长久地拥抱他。或许一部分会和这个有关吗，罗宏明并不知道答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但显然今天命运并不想放过他，剧组在开庆功宴，票房已经足够平账，大家的心也终于松快了下来。董成鹏笑得更开怀了，原先那么大个担子压在身上，还因为拍戏瘦了那么多，今天终于也算是有了些交代。董成鹏喜欢拍电影，就像他当初喜欢唱歌，但他怕自己拍的东西对不起人，对不起他的演员，对不起看的观众，所以总是想再好一点再好一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明自然也清楚他心思重，今天好不容易卸下点，也就没拦着他喝酒，总归自己能照顾着。董成鹏来者不拒敞开了喝，剧组人员也深感导演的辛苦，一杯又一杯地敬着他，结果没多久董成鹏就赖在罗宏明身上央求着要出去透风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;不能喝还这么喝。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这不是高兴嘛，也算是对得起大家了。&amp;ldquo;董成鹏喝完酒后声音显得更黏糊了，还眯着眼傻兮兮地直乐，走路都走不成直线，只好大半靠在罗宏明身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你能对不起谁。&amp;ldquo;罗宏明看着他这样，觉得又可气又可怜的，只能忿忿地咬了咬对方近在咫尺的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏吓得一激灵，猛地直起身左右看了看，本来就因为上头而泛红的脸更红了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在外面不能这样。&amp;ldquo;他趴到罗宏明耳朵旁边说，弄得罗宏明也是一个哆嗦，董成鹏趁机锤了他一拳，两个人就这样莫名其妙地你搡我推起来，对视一眼又觉得对方幼稚，齐齐笑出了声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他们不应该出来的，或许乐极生悲真的有一定依据。&amp;ldquo;咳咳&amp;rdquo;，突入其来的声音打断了他们了嬉闹。罗宏明看到远处有个烟雾缭绕的人影，他察觉到他揽着的董成鹏脚下突然像是生了根，变成了株树。他一瞬间就知道那个人是谁了，他从董成鹏肩胛的僵硬之间读懂了他的困苦。他该带着人走的，但董成鹏只是呆愣愣地站着，倒让他不知道该如何是好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳慢慢踱着步走了过来，他穿着合适的西装，装束看起来像奥本海默。手里亮着橘红色火星的烟被随意碾在了地上，&amp;ldquo;电影儿不错，开庆功会呢。&amp;ldquo;董成鹏不知所措地看了张朝阳一眼，又像想起了什么一般立刻垂下了自己的目光，&amp;ldquo;是，您看了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你的电影我怎么能不看。&amp;ldquo;张朝阳说话还是之前那股自信满满的样子。这到让董成鹏不知道该回什么好了，罗宏明看出他的不自在，立马伸出手，&amp;ldquo;您好，我是白客，跟鹏导一起拍戏。&amp;ldquo;张朝阳乐了一下，轻飘飘地回握，&amp;ldquo;我知道，你们搭了两部嘛，”他顿了一下，“挺有意思的。&amp;ldquo;张朝阳说完便又盯回董成鹏，眼神像是年老失修的路灯明明暗暗，手不知什么时候也握上了董成鹏的肩膀，罗宏明感受到他微弱地抖了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;正好我在和几家聊这边儿的事儿，带你认识认识。&amp;ldquo;董成鹏的脑袋垂得更低了，脸也忽然褪尽了血色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;谢谢您，但&amp;rdquo;，罗宏明扯过他的手臂，想找个理由脱身，可董成鹏却急急忙忙打断了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我跟您去马上打个招呼。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说这话时望了罗宏明一眼，眼睛看起来快要涌出泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是罗宏明在过了这么多年，再一次感受到无能为力的时候。他守在包厢门口，听着里面张朝阳把董成鹏引荐给其他老总，大家推杯换盏的声音，他仿佛又成了那个刚毕业北漂的年轻人，但却比那时有着更多难堪的烦恼。董成鹏也像十年前那样笑着，看着张朝阳没有老去的背影，看着自己手里的酒杯。酒店的走廊静悄悄的，枝形壁灯仿佛带着光晕，麻布材质的墙纸上是令人目眩的繁复花样，罗宏明来回的每一步都踩在几指厚的地毯上，就像行走在软烂的腐肉之上。他总会避免这样的酒局，他一直觉得工作上的事情不需要用喝酒来解决，叫兽递过来剧本，他只需要进行抉择，罗宏明只和朋友痛饮。但他隐隐约约感觉到或许心灵上平静与只对现下的关注，使得他的选择会比董成鹏多，可他永远能理解董成鹏的对未来的热情和期许。他终于停了下来，执拗地将额头抵在粗糙的墙面上，像是要听清房间内的每一句对话。中气十足的笑声被厚重的房门滤过，微弱地传出来，他和董成鹏其实都不属于这里，他们欢呼他们庆贺，他们走了很多路，但他们还是不属于，也不愿意属于这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道等了多久才等到董成鹏踉踉跄跄地走出来，他急忙赶上去扶他去卫生间，董成鹏死死捂着自己的嘴。大理石铺就的卫生间的地面反射出两个人的倒影，连这里的气味也华丽得让人头晕目眩。罗宏明敞着隔间的门，站在他身后仔细地拍着他的后背，看董成鹏实在难受又焦急地问道：&amp;ldquo;要不要去医院。&amp;ldquo;他摆了摆手，弓着身子一下又一下呕着。&amp;ldquo;之前都那样了，还进去喝这么多。&amp;ldquo;好不容易吐完，罗宏明扶着他到洗手台清理，他咬着牙，怒火冲破理智让他想要不顾一切跑去质问张朝阳，但当他转过身时发现那个人就堂而皇之地站在门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他好点了吗？&amp;ldquo;张朝阳还是一副气定神闲的模样，看起来像是在等他开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;看不出来吗？人都喝成这样了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳只是皱了一下眉，伸出手招了招，&amp;ldquo;大鹏，来。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏的酒劲似乎又上来了，迷迷糊糊间仿佛觉得自己真回到了从前，带着顺从和依赖摇摇晃晃地朝着他走了两步，张朝阳看着舒展了眉头，张开双臂像是他们之前的一切都没有发生过一样要接住他。罗宏明看着董成鹏的背影，觉得自己的心似乎被攥着，马上就要停止跳动了，他迫切地想去拉他，可这时董成鹏却突然自己停了下来。罗宏明看到他慢慢地转过身，仔细地辨认着自己的脸，然后带着些疑惑又带着点委屈地喊了声，&amp;ldquo;白客&amp;rdquo;，便一头扎进他怀里不省人事。罗宏明松了一口气，一点也不气了，只是轻轻拍拍董成鹏的面颊，看他是不是真的睡了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他太累了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳嗤笑了一声，五官像被石塑一般，再次冷硬了起来。&amp;ldquo;我当然知道，但认识那些人对他有好处。都是我剩下的人脉，我之后也不会管这边了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明不想知道他在解释什么，只是警惕地看着不断走近的张朝阳，搂着人的手越来越紧。张朝阳歪着头无可奈何地看着已睡过去的人，他看起来也不如之前年轻了，这是想当然的事，可张朝阳不知怎的觉得这是那么的不应该。他突然想起很久很久的以前，大鹏在拍《屌丝男士》的时候，时常会厚着脸皮跟在他后面，絮絮叨叨地说自己的拍摄计划，有时候说着说着也乐，戴着个眼镜笑得直扯他袖子。他拍的第一部电影张朝阳初期也烧了很多钱，拉投资的酒局上，最后也是剩下了两个人，大鹏靠在他肩上睡觉，不知道梦到什么突然惊醒撞得他脑袋生疼，他气不过捏了他的脸一下，结果大鹏就只是忽然抱住他说：“张朝阳，你真牛逼，真好。”大鹏那时候的眼睛亮晶晶，好像马上就要哭出来一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳伸出来的手有些颤抖，却又珍重地像对待孩子般揩拭着董成鹏嘴上的水渍，这时候他才真正显出些老态。他从外套内袋中掏出一瓶药，倒了一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你要给他吃什么！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;醒酒药。&amp;ldquo;对着罗宏明，张朝阳无话可说。他温柔地将董成鹏的脑袋托过来依靠在自己的肩头，然后捏开他的齿关，把药小心翼翼地放在了他的舌头上。&amp;ldquo;乖，吞下去。&amp;ldquo;张朝阳揉了揉他的脸，对着他的耳朵小声说，罗宏明看到董成鹏的喉核咕嘟嘟地动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳久久地看着董成鹏，就好像打了赌，就他目力尽量望他时间长些。他将人重新交给了罗宏明，&amp;ldquo;照顾好他。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你没有立场说。&amp;ldquo;罗宏明觉得这一点都不像自己发出的声音，反而像是某种动物，他从没听过自己的声音如此凶恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳又回到了刚才的样子，头也没回地离开了，有声音仍在屋里回荡，&amp;ldquo;我比你的立场更早。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明抱着董成鹏，好像两个人的血肉也都连接在一起。他觉得自己的心沉甸甸的，这是罗宏明无可奈何的事情，也是他无比庆幸的事情。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
