<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>门锁 on 药店免费送纸</title>
        <link>https://paperhandme.github.io/tags/%E9%97%A8%E9%94%81/</link>
        <description>Recent content in 门锁 on 药店免费送纸</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://paperhandme.github.io/tags/%E9%97%A8%E9%94%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>什么锅配什么盖</title>
        <link>https://paperhandme.github.io/post/%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%94%85%E9%85%8D%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9B%96/%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%94%85%E9%85%8D%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9B%96/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://paperhandme.github.io/post/%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%94%85%E9%85%8D%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9B%96/%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%94%85%E9%85%8D%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9B%96/</guid>
        <description>&lt;img src="https://paperhandme.github.io/kuntingdrink.jpg" alt="Featured image of post 什么锅配什么盖" /&gt;&lt;h1 id=&#34;郑飞胡昆汀什么锅配什么盖&#34;&gt;【郑飞/胡昆汀】什么锅配什么盖
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戏演完之后，胡昆汀又把头发蓄了起来，难说是出于什么特殊的目的，毕竟他现在的生活与以前大相径庭，他自己也不再愿过从前那样的日子。或许是提不起心气的原因，说到底他除了工作已经失去了一切，颓唐一段时间也是正常的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他现在更愿意把头发扎起来，从外形上还能显出些精神利落。净身出户再加上和梅怡分道扬镳以后，他一直住在剧团附近租的公寓里，每日独来独往。国营带编制的话剧团附近自然都是老楼，从黑漆漆的门洞走进去就能看见，水泥砌的楼梯面散散地嵌着白色的小棱块，墩布一拖就散发出一股潮湿的土味儿；木质的楼梯把手光溜溜的，每天被上上下下的人手抚摸得发亮；声控灯永远是隔几层就坏一个，怎么喊都不亮。楼道里挤挤歪歪地堆着各家的杂物，还有那些成长得过于迅速的孩子们撇下的，早已不合适的学步车，婴儿车，还有多带两个小轱辘的自行车，好像你一往别人家附近的楼道一看，就能全头全尾地看到他家的孩子是在你眼皮子底下如何长大一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的老楼里过的家庭都是齐齐整整，热热闹闹的。晚上滋啦炝锅炒菜的声音，因为鸡毛蒜皮的小事吵架嚷嚷的声音，还有不知道因为什么喜事儿大人小孩儿嘎嘎乐的声音，都透过隔音不好的墙壁传到走廊上，传到他家里。胡昆汀一直觉得自己还算是个耐得住寂寞的人。导演嘛，搞艺术的多少都应该耐得住寂寞，可他忘了，当初就是因为临近离婚他觉得孤单，才找上的贾梅怡。现在他谁都没有了，也就剩团长天天拉着他嘘寒问暖的，这种时候看着别人家日子过得热火朝天，胡昆汀心里多少不是滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不你再找一个呢。”团长看着坐在自己办公室沙发上无精打采的胡昆汀，低头鼓溜着松松垮垮的腮帮子，呼噜呼噜吹着保温杯里浮起来的茶沫子，诚恳地建议道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么找啊，再说也没那个心力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长看见他臊眉耷眼的样儿就来气，“怎么就没心力了，不是你跟我说你一个人找不到灵感嘛，这不是你想找嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀脑袋垂得更低了，就差打个地洞钻进去了，“我告诉你胡昆汀，这省里可下了指标了，这次省城里要办的那叫什么戏剧什么展，咱们团必须得拿个高质量的新排的上去，说是还有外国人来评呢。之前那些事儿，可闹得够难看了吧，这回你可得替咱们团争口气啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“先锋戏剧展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长听他回嘴越想越气，“哐”的一声把保温杯撂桌子上，就差把手指头杵他脑门儿上了，“你说你胡昆汀，我看你就是浪得慌。跑了俩了还想找，怎么没人亲你那张臭嘴，你就写不出来了，我怎么就不信这邪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，写剧本本来就需要情感刺激，那样伟大的缪斯女神才会显灵，给予我们这些凡人灵感。” “还我们凡人，我看你就够烦人的了，这人又不是狗，我上哪儿说给你找一个就找一个啊。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诶？”团长猛地挺起身，小眼儿一亮，一点点往胡昆汀那儿贴。“楼上赵大妈可是把她养的那博美当成亲孙子了，逢人就说，刮风下雨出去溜还都穿着小衣服小鞋呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀咂摸出团长的眼神越来越邪，上半身一寸寸往后靠着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说你那什么什么女神，狗能请来不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，这不纯诈骗嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长和胡昆汀一起站在剧团后院偏僻的的角落里，和一只黄色小土狗大眼瞪小眼。一阵风吹过，扬起来的尘土让胡昆汀咳嗽了两声，“不是团长，咱们剧团后院还有这种地方呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半塌的砖墙顶着房架上零星的几片瓦，四面通风的危房里满是裸露的木头架子到处支棱着，地上铺满了碎砖碎瓦，剧团八百年不用的木头凳子和红皮子折叠凳也被随意丢在这里，早已被风吹雨打到勉强才能看出色彩和形状。而一只小狗扬着自己的脑袋，安稳地坐在早就看不出来，也没有实际意义的的门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这地方原先是当年关左派的牛棚，后来谁都不愿意碰这儿，推了又可惜，就这么留着了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在这样还不如推了，那这只狗。。。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可是团二代了，你记不记得原先那只大黑狗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得，那不是老苟养着看院儿的嘛，我还经常喂来着，这几天倒是没怎么见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长吧嗒吧嗒吸了两口烟 ，像是在感慨什么，“那原来也是只流浪狗，只不过总在团里晃咱们总喂，人家就给咱们看院儿了，是咱们团一代啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但那狗为咱们剧团工作十几年，人家一直工作到了最后一刻，站好了最后一班岗。这小狗就是它孩子，前几天那条老狗还冲我汪汪叫着，想想应该是在托孤来。胡昆汀，你说你是不是应该为剧团担负起养育它的职责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀的感情也上来了，他以前也经常喂那只大黑狗，它每次看见了总会冲着他摇尾巴，他抹了抹渗出来的泪花，“团长你放心，它的孩子就是我的孩子，以后有我一口吃的就绝不会饿着它。咱不能让它寒心啊。”胡昆汀一把抱起歪着头坐在地上的小狗，那条小狗也温顺地趴在了他怀里，“以后你就叫斯坦尼，我绝对不会亏待你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长又猛抽了口烟，看着抱头痛哭的一人一狗，死憋着没让自己笑出声。他这次总算把胡昆汀糊弄过去了，还一箭双雕把前阵子不知道从哪儿来，但总窝在剧团里的流浪狗解决了。这下他终于能应付过去上面例行的卫生安全检查了，他背过身装作被呛到一般，猛地咳嗽了两声，“行吧，你赶紧把狗带回去，请请你那女神吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞注意到一个扎着辫子抱了只小狗的背影，在外面焦急地四处寻找着，那个人似乎眼神不太好愣是没有注意到他身后就是宠物医院。奇怪的人，郑飞观察了一会儿，一边心不在焉地向顾客嘱托着猫该吃的药量和频次。“谢谢郑医生啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，您慢走。”终于他挪出自己的脚步，走到门口推开玻璃门问道，“您好，请问您是在找宠物医院吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人影像是吓了一跳般立马转了过来，“诶，你怎么知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞看到转过身的人一张孩子气的四方脸，带着个黑框眼镜，眼睛不大但却闪着光，一条黄色的中华田园犬温顺地趴在他怀里。郑飞指了指自己头上的招牌，“我就是宠物医生，您进来吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“灯下黑，我就说怎么找不到，谢谢您啊。”来人面上有些不好意思，但还是顺着郑飞撑开的门迅速溜了进来。郑飞换上新的一次性手套，从人怀里小心翼翼接过小狗，问：“是哪里不舒服吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀安抚般摸摸了小狗的脑袋，抬头说：“我刚收养它，想过来做个检查。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有什么异常情况吗，呕吐、腹泻等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我带它来的这段时间没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您是直接带过来的是吗，那我们这边做一下核心筛查，然后接种必要疫苗，您去前台看一下估价单，可以的话我们就直接开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的，谢谢大夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞盯着在前台咨询的背影，又看了看怀里脏兮兮还有点丑的小土狗，眨了眨眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“郑医生，郑医生！”护士唤回失神的郑飞，“基础费用已经缴了，可以开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞点了点头，怀里的小狗转头汪了一声，郑飞回身看到那个人面含担忧地冲着他怀里的小狗招了招手。郑飞察觉到自己的嘴角不受控制地上扬，笑容不断扩大，像是个木偶被无形的丝线牵引，他挠了挠小狗的下巴，动物天生的敏锐让它察觉到了什么，蔫蔫地呜咽了一声。“真可爱。”护士听到郑飞医生轻声说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戏演完之后，胡昆汀又把头发蓄了起来，难说是出于什么特殊的目的，毕竟他现在的生活与以前大相径庭，他自己也不再愿过从前那样的日子。或许是提不起心气的原因，说到底他除了工作已经失去了一切，颓唐一段时间也是正常的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他现在更愿意把头发扎起来，从外形上还能显出些精神利落。净身出户再加上和梅怡分道扬镳以后，他一直住在剧团附近租的公寓里，每日独来独往。国营带编制的话剧团附近自然都是老楼，从黑漆漆的门洞走进去就能看见，水泥砌的楼梯面散散地嵌着白色的小棱块，墩布一拖就散发出一股潮湿的土味儿；木质的楼梯把手光溜溜的，每天被上上下下的人手抚摸得发亮；声控灯永远是隔几层就坏一个，怎么喊都不亮。楼道里挤挤歪歪地堆着各家的杂物，还有那些成长得过于迅速的孩子们撇下的，早已不合适的学步车，婴儿车，还有多带两个小轱辘的自行车，好像你一往别人家附近的楼道一看，就能全头全尾地看到他家的孩子是在你眼皮子底下如何长大一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的老楼里过的家庭都是齐齐整整，热热闹闹的。晚上滋啦炝锅炒菜的声音，因为鸡毛蒜皮的小事吵架嚷嚷的声音，还有不知道因为什么喜事儿大人小孩儿嘎嘎乐的声音，都透过隔音不好的墙壁传到走廊上，传到他家里。胡昆汀一直觉得自己还算是个耐得住寂寞的人。导演嘛，搞艺术的多少都应该耐得住寂寞，可他忘了，当初就是因为临近离婚他觉得孤单，才找上的贾梅怡。现在他谁都没有了，也就剩团长天天拉着他嘘寒问暖的，这种时候看着别人家日子过得热火朝天，胡昆汀心里多少不是滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不你再找一个呢。”团长看着坐在自己办公室沙发上无精打采的胡昆汀，低头鼓溜着松松垮垮的腮帮子，呼噜呼噜吹着保温杯里浮起来的茶沫子，诚恳地建议道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么找啊，再说也没那个心力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长看见他臊眉耷眼的样儿就来气，“怎么就没心力了，不是你跟我说你一个人找不到灵感嘛，这不是你想找嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀脑袋垂得更低了，就差打个地洞钻进去了，“我告诉你胡昆汀，这省里可下了指标了，这次省城里要办的那叫什么戏剧什么展，咱们团必须得拿个高质量的新排的上去，说是还有外国人来评呢。之前那些事儿，可闹得够难看了吧，这回你可得替咱们团争口气啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，是先锋戏剧展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长听他回嘴越想越气，“哐”的一声把保温杯撂桌子上，就差把手指头杵他脑门儿上了，“你说你胡昆汀，我看你就是浪得慌。跑了俩了还想找，怎么没人亲你那张臭嘴，你就写不出来了，我怎么就不信这邪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，写剧本本来就需要情感刺激，那样伟大的缪斯女神才会显灵，给予我们这些凡人灵感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还我们凡人，我看你就够烦人的了，这人又不是狗，我上哪儿说给你找一个就找一个啊。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诶？”团长猛地挺起身，小眼儿一亮，一点点往胡昆汀那儿贴。“楼上赵大妈可是把她养的那博美当成亲孙子了，逢人就说，刮风下雨出去溜还都穿着小衣服小鞋呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀咂摸出团长的眼神越来越邪，上半身一寸寸往后靠着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说你那什么什么女神，狗能请来不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，这不纯诈骗嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长和胡昆汀一起站在剧团后院偏僻的的角落里，和一只黄色小土狗大眼瞪小眼。一阵风吹过，扬起来的尘土让胡昆汀咳嗽了两声，“不是团长，咱们剧团后院还有这种地方呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半塌的砖墙顶着房架上零星的几片瓦，四面透风的危房里满是裸露的木头架子到处支棱着，地上铺满了碎砖碎瓦，剧团八百年不用的木头凳子和红皮子折叠椅也被随意丢在这里，早已被风吹雨打到勉强才能看出色彩和形状。而一只小狗扬着自己的脑袋，安稳地坐在早就看不出来，也没有实际意义的的门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这地方原先是当年关左派的牛棚，后来谁都不愿意碰这儿，推了又可惜，就这么留着了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在这样还不如推了，那这只狗。。。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可是团二代了，你记不记得原先那只大黑狗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得，那不是老苟养着看院儿的嘛，我还经常喂来着，这几天倒是没怎么见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长吧嗒吧嗒吸了两口烟 ，像是在感慨什么，“那原来也是只流浪狗，只不过总在团里晃咱们总喂，人家就给咱们看院儿了，是咱们团一代啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但那狗为咱们剧团工作十几年，人家一直工作到了最后一刻，站好了最后一班岗。这小狗就是它孩子，前几天那条老狗还冲我汪汪叫着，想想应该是在托孤来。胡昆汀，你说你是不是应该为剧团担负起养育它的职责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀的感情也上来了，他以前也经常喂那只大黑狗，它每次看见了总会冲着他摇尾巴，他抹了抹渗出来的泪花，“团长你放心，它的孩子就是我的孩子，以后有我一口吃的就绝不会饿着它。咱不能让它妈寒心啊。”胡昆汀一把抱起歪着头坐在地上的小狗，那条小狗也温顺地趴在了他怀里，“以后你就叫斯坦尼，我绝对不会亏待你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长又猛抽了口烟，看着抱头痛哭的一人一狗，死憋着没让自己笑出声。他这次总算把胡昆汀糊弄过去了，还一箭双雕把前阵子不知道从哪儿来，但总窝在剧团里的流浪狗解决了。这下他终于能应付过去上面例行的卫生安全检查了，他背过身装作被呛到一般，猛地咳嗽了两声，“行吧，你赶紧把狗带回去，请请你那女神吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玻璃门外是照旧的车来车往，看起来连风吹过树枝的摆动也规律地带有周期性，时钟滴滴答答地响着，护士们咕咚咕咚喝着水，宠物主人们的嘴机械性地一张一合，有的满脸带着不耐烦的坐在等候区，各种小动物的叫声穿插其间。郑飞注意到门外一个扎着辫子抱了只小狗的背影，在外面焦急地四处寻找着，那个人似乎眼神不太好愣是没有注意到他身后就是宠物医院。奇怪的人，郑飞观察了一会儿，一边心不在焉地向顾客嘱托着猫该吃的药量和频次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢郑医生啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，您慢走。”终于他挪出自己的脚步，走到门口推开玻璃门问道，“您好，请问您是在找宠物医院吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人影像是吓了一跳般立马转了过来，“诶，你怎么知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞看到转过身的人一张孩子气的四方脸，带着个黑框眼镜，眼睛不大但却闪着光，笑得很开，一条黄色的中华田园犬温顺地趴在他怀里。郑飞指了指自己头上的招牌，“我就是宠物医生，您进来吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“灯下黑，我就说怎么找不到，谢谢您啊。”来人面上有些不好意思，但还是顺着郑飞撑开的门迅速溜了进来。郑飞换上新的一次性手套，从人怀里小心翼翼接过小狗，问：“是哪里不舒服吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀安抚般摸摸了小狗的脑袋，抬头说：“我刚收养它，想过来做个检查。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有什么异常情况吗，呕吐、腹泻等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我带它来的这段时间没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您是直接带过来的是吗，那我们这边做一下核心筛查，然后接种必要疫苗，您去前台看一下估价单，可以的话我们就直接开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的，谢谢大夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞盯着在前台咨询的背影，又看了看怀里脏兮兮还有点丑的小土狗，眨了眨眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“郑医生，郑医生！”护士唤回失神的郑飞，“基础费用已经缴了，可以开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞点了点头，怀里的小狗转头汪了一声，郑飞回身看到那个人面含担忧地冲着他怀里的小狗招了招手。郑飞背过身，察觉到自己的嘴角不受控制地上扬，笑容不断扩大，像是个木偶被无形的丝线牵引，他挠了挠小狗的下巴，动物天生的敏锐让它似乎察觉到了什么，蔫蔫地呜咽了一声。“真可爱。”护士听到郑飞医生轻声说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一个半小时后，郑飞抱着小狗走了出来，那时候胡昆汀正转过身以一个极其别扭的姿势坐在连排椅子上，去看下午稀疏的车流，但他很快注意到了他们。郑飞走上前去，小心翼翼地将小狗交还到了它主人的怀中，他抬眼盯着胡昆汀看了一下。胡昆汀亲昵地吻了吻小狗的额头，小狗配合地舔了舔他的脸，“大夫，没什么大问题吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身体状态还可以，就是有些营养不良，外加寄生虫感染，这边给您开药，您一周之后还得带它来检查一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢大夫，辛苦了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀对他微笑。郑飞意识到这是他走进诊所以来，第一次真正且完整地注意到他。在此之前他处于小狗的阴影之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀道完谢转身就要走，郑飞连忙拦住去开药的胡昆汀，递出了一张名片，说：“这是我的名片，小狗有问题您可以随时联系我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀表情严肃地点了点头，“对，忘了这个了，”他接下名片，“或者咱们直接加微信吧，您方便吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞短促一笑，“当然，”他从白大褂里掏出手机，扫上了胡昆汀递过来的二维码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我叫胡昆汀，您怎么称呼啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我叫郑飞。”他回答说，手藏在白大褂的兜里紧紧握成了拳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“郑飞”，他看到胡昆汀边嘟囔边在备注里输入着。这是他第一次呼唤他的名字，现在是下午三点四十六分零七秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有问题还得麻烦您了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，您的小狗叫什么名字啊。”他突然问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀的语调既腼腆又迅速，“它叫斯坦尼，用的是那位苏联戏剧家的名字，我是个导演，市话剧团的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回见，郑大夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞盯着胡昆汀消失在玻璃门外的背影，“再见，”他听到自己略带颤抖的声音说。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
