<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on 药店免费送纸</title>
        <link>https://paperhandme.github.io/post/</link>
        <description>Recent content in Posts on 药店免费送纸</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>en-us</language>
        <lastBuildDate>Sun, 03 Aug 2025 13:03:23 -0400</lastBuildDate><atom:link href="https://paperhandme.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>开发者日志</title>
        <link>https://paperhandme.github.io/post/%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E6%97%A5%E5%BF%97/%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E6%97%A5%E5%BF%97/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 13:03:23 -0400</pubDate>
        
        <guid>https://paperhandme.github.io/post/%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E6%97%A5%E5%BF%97/%E5%BC%80%E5%8F%91%E8%80%85%E6%97%A5%E5%BF%97/</guid>
        <description>&lt;img src="https://paperhandme.github.io/kunting.jpg" alt="Featured image of post 开发者日志" /&gt;&lt;h1 id=&#34;开发者日志&#34;&gt;开发者日志
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;应该相信记忆的最初总是容易被美化的，就像白客完全不认为自己当初参演董成鹏的电影是别有用心的。当时是下午，罗宏明独自在家里面看足球，董成鹏的电话就是这时候打过来的。他们早已是能绕过经纪人互相打电话的关系了，那天空气清爽，阳光充足，所有的树叶苍翠欲滴，和天空的蓝色形成鲜明的对比。在这阳光灿烂的背景下，一切都很清晰：颜色，绿色、白色与蓝色，阳光投到窗户脚下的阴影。罗宏明目不转睛地盯着近在咫尺的窗外，董成鹏的声音从话筒的另一边传来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“老白，拍电影不，角色你随便挑。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的声音一如即往带着夏天化掉的冰淇凌般的黏腻，罗宏明意识到自己在微笑，手心有些濡湿。2024年的夏天如同叠印一般，和2012年的夏天重合在一起，也跟之后将会到来的所有美好的日子重合在一起，并将永远伴随着他，毕竟董成鹏是他差点没能深交的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你的电影我肯定来啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但就算罗宏明如何试图维持自己叙事的坦诚，坚定自己说真话的决心，可是总有什么东西扭曲着他的意图，直到后来才赤裸地袒露出来，那个东西叫欲望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第一个夜晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;鲜亮的红色和暗沉的金色，布景的工作人员来来往往，已经是冬天了，可太阳仍旧高高地陪伴着他们，橘红橘红的，阳光像血一样泼洒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么样，白老师，这是为了最后的重头戏。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏已经换上了唐朝的服饰，藏青色，罗宏明觉得自己的眼睛变成了放大镜，不断地搜寻着细节，他看到布料上有光像河一样流淌着。董成鹏为了拍戏瘦了很多，皮腰带勒出腰看起来像纸片一样薄。他遮住了全部，连头上也带着包巾帻，但他裸露得更多。白客难以掩饰，他的眼睛被各种各样的色彩充斥着，现场各类人群的声音像是飞机的发动机在耳边轰鸣。他贴上胡须的脸显现出近乎狡诈的笑容。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好看。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;11月3日开机，前半段时间会集中拍戏，大家吃住也都在一起，罗宏明的房间理所应当地在董成鹏的隔壁。白客擅长等待，他有着坚实的内心。下戏的时候董成鹏看起来有些疲惫，罗宏明听到了隔壁的淋浴声，和自己的呼吸声交缠在一起，如急雨般浇在他的心上。罗宏明似乎能看到黑暗中有闪亮的泡沫在漂浮。他没有再听到任何声音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他将手撑在了栏杆上，上半身前倾，将一条腿搬上来，双臂一撑，脚步轻盈地落地。罗宏明打了个寒颤，不知道是因为冬夜的寒冷 ，还是作为闯入者的紧张。冬天的夜晚是清澈的，他看到的一切像是被冻在了一层透明的冰面之后，仿佛他伸出手一抓，就会碎成薄薄的碎片。他拉开阳台拉门闪身而入，他感受到一种令人疲倦的温暖，和一股芳香，董成鹏存在的这一事实仿佛幽灵，却又有如实质充斥着整个房间。罗宏明摘下了自己起雾的眼镜，他不用眼睛，一步一步靠近着埋藏在蓬松的鸭绒被里，散发着热力的人。他小心翼翼地蹲在了床头，从怀里掏出沾有乙醚的手帕。他没有办法为自己找出任何理由。只有不断的劝慰，当渴求远远凌驾于庸碌无趣的生活上的时候，人难免会堕落于某种恶习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这并没有那么困难。董成鹏一无所知地睡在黑暗中，眼上蒙着眼罩，耳朵里戴着耳塞。他掉进了更深、更黑暗的梦中。 罗宏明打开台灯，灯光暖得让人心都发慌。他小心翼翼地躺在董成鹏的身后，仿佛他会随时清醒一样。他用一只手臂紧紧缠绕住董成鹏的腰，让他的后背完全贴住自己的胸膛，臀部和胯部契合。罗宏明深深叹了一口气，他感受到他想要的肉体带来的温馨和柔韧的触感，他的心宛如生机盎然的树枝爆开了新芽。他舔舐着董成鹏的后颈，一下又一下，间或轻吻，却不敢留下痕迹。董成鹏陷在一个湿漉漉的梦里。罗宏明用手搂着扳过他的脑袋，他啃噬着对方的嘴唇，将喘息留在董成鹏的嘴里。他们的嘴唇变得潮湿，罗宏明无意识挺动着自己的下半身，他被柔软的接纳着，布料不断摩擦，董成鹏昏睡的脸庞因为缺氧而泛出红色，罗宏明的嘴堵在那里让他的舌头无处可逃，董成鹏的舌头也陷在了湿漉漉的梦里，不断地被翻动着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏的手无力地搭在床沿，掌心红彤彤的，黏液让它在台灯下泛着诡异的光芒。他的脸上溅上了粘稠的液体，罗宏明的脑袋热得发昏，双手颤抖地点下了拍照按钮。他压抑着自己仍旧急促的呼吸，捧起董成鹏的脸开始仔细地擦拭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这时到了他们真正睡去的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第二个夜晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台灯下的董成鹏是鲜艳的。罗宏明看着他在暖黄色的光照下，总会想起夏天，想起新千年时候的电影，是那种过曝的，泛着旧，在回忆里熠熠生光的颜色。在他的意识里，这些景色原本都是灰蒙蒙的，但是无休无止上映的电影统一为那个时代上了一层颜料，现在连同他的记忆无法区别曾经存在的究竟是什么样的。罗宏明怏怏不乐地看着平静的董成鹏。这样的夜晚，他已然丧失了对外部世界的正常反应，罗宏明的视野有多大，董成鹏的形象便有多大；幻想有多丰富，他沉睡的神情就有多少种暗示。其中下流的暗示压过纯情的暗示，格外突出。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明从未觉得自己的心有过波动，他脱下董成鹏的睡衣，手掌游走在胸腹处，感受着皮肤的质感和撑起它的肌肉与骨骼。李善德在业已消除，悬在空中的世界里，骑着马跑过大唐的河山，并将在胶片上留存的那几个时刻中永远如此。而现实中被沉重拖拽着，一直向前流动的，是他能与之在距离上无限接近的董成鹏。罗宏明将他翻了个身，白色的内裤紧贴着他的臀部，显出将人引向歧路的弧度。罗宏明梦到过这样的场景，他无比真切地想要触碰，却总是摸不到实质。可现在他像是在扒新鲜的桃子，一寸一寸往下褪着，曾经在视频中略见一二的臀肉露出，他用手包裹着揉搓，是比想象中还要有弹性的触感。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他挤出准备好的润滑液，急切地将手指探进那隐秘的入口。那是一种失去屏障的滑腻湿热的感觉，他感觉自己的手指在被吞噬，不断往前进着。他像是带上了被火焰炙烤的指套，扭动着妄图抢出更多的空隙，好安放自己快要跳出来的心脏。他不知道这会感觉这么好。董成鹏颤抖了一下，罗宏明仔细按压着他触碰到的地方，他听到董成鹏在睡梦中发出模糊的难以忍耐的呜咽。而他自己则用虔诚地心情，保持着沉默。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏用越发纷乱的呼吸声回应着他。罗宏明舔吻着他的耳廓，另一只手挤按着他的乳头。他揉搓得使周边皮肤泛红，被他掌握的东西难耐地挺立着，仿佛受了什么委屈。他开始变得不再急迫，有条不紊地掌控着双手的节奏。而他喜欢说唱，喜欢有韵律感的东西。罗宏明的手感觉到了潮湿，董成鹏突然挺直了自己的身子，脑袋后仰，发出了一声近乎哭泣般的声音。罗宏明闻到了他洗发水的味道，他期待着今后一个又一个的夜晚。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第三个夜晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明也觉得自己的运气很好，仿佛上天早已把适合他的事物摆在了他的眼前，当他得到之后就会发现，原来现在他想要的命运早在他能意识到之前就已经给他准备好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;手机屏幕上红底白色的数字一直跳动着，先是掠过董成鹏熟睡的脸庞，最后聚焦在了他的胸膛上，灯光仿佛一层蜂蜜涂抹在上面，未被照见的暗影形成沟壑。之后是放大，放大，不断地放大，乳头充血挺立，因为表面的唾液而反射着亮晶晶的光，周围是一片红色。罗宏明注视着屏幕里的风景，就像董成鹏白天注视着监视器里的他一样，罗宏明一想到那目光，就如同走在屋脊上，使他一阵阵起鸡皮疙瘩。晶体管显出颜色形成白客，或者是苏谅初见李善德时候的脸，他被注视着，却不可抑制地想起他每个夜晚自己投向他人身体上每一处的窥视。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;新买的玩具靠着几节电池蠕动在另一个人的身体里，没有丝毫停歇地折磨着他的生命，董成鹏不断绞紧磨蹭着自己的双腿。罗宏明专心致志地吮吸着董成鹏的胸部，尽管它早已红肿。董成鹏明天起来后会不得不面对自己无端变得敏感的胸部，布料的摩擦将给他带来一阵阵颤栗与困惑。罗宏明会不经意地碰触，感受他的惊慌。他曾经在他下马时搂了他一下，他感受到了董成鹏的轻颤，手臂环着的腰也软了。董成鹏害羞般喊了一声“老白”，而罗宏明擅长若无其事地装傻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他计算着今夜董成鹏高潮的次数，空调吹出来的热风轻轻鼓动着房间里的窗帘，罗宏明单膝跪在酒店柔软的地毯上，在稀薄的液体喷射而出的时候他关闭了遥控器，董成鹏无意识踢蹬的腿终于放松了下来，之后便如同羔羊献祭的姿势，头歪在一边轻柔地搭在他自己的肩膀上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;汗水从罗宏明额头上滴落，他才像是做了一场梦。罗宏明其实也不知道他做的这些意味着什么，他将永远不会知道事件的结果，他只能关注董成鹏身体上的变化。他带着爱怜抚摸着董成鹏的脸颊，之后张开他的嘴，解开了自己一直憋闷着的兄弟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第四个夜晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;口腔是温暖湿润的巢穴，董成鹏起来的时候会觉得疲惫，觉得嗓子难受，但这都是无可避免的。他扶着他的脑袋一下又一下入侵着那个表达出人内在灵魂的区域，喉咙紧箍着他的龟头。他喜欢听董成鹏说话，他们会谈些他们职业之外的东西，有的是跟他们年轻时的共同记忆相关。他会长久地凝视着董成鹏的脸，它在绝大部分时间是笑着的，但也时常茫然，没有任何其他记忆的闪过，他们在夜晚有充足的时间。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;夜晚温柔而澄澈的光线中，岁月仿佛混淆了，时间变得透明了。罗宏明确定他现在肌肤相亲的人不是幽灵吗，他们真正遇见过吗？如果他走在街上，董成鹏会注意到他吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同类之间亲近是人在理智之前出现的渴望，他不喜欢董成鹏往后缩，将自己困在迷茫与疲惫里，不断地在更私密的谈话中抬头与低头，好像想确定把秘密告诉他会不会有任何危险。“你真的对这感兴趣吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“是的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他喜欢听董成鹏谈起个人微不足道的事情。在2012之前，罗宏明对他没有任何参照点：这个人像他的目光一样不可捉摸和茫然，甚至看起来他的年龄本身就很不确定，罗宏明时常觉得他们在一起长大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;乳头涨大，被压在嗡嗡振动的跳蛋之下，颜色变得越发艳丽。现在它已经敏感到任何触碰都能给它的主人带来颤栗。粗大的按摩棒被塞进后穴里，董成鹏夹紧了腿，前后都如同失禁般躺着水。罗宏明同样赤裸的胸膛紧贴着董成鹏汗湿的后背，他感受到怀里的人一阵一阵不规律的痉挛着，嘴巴张开无意识地寻求着更多的空气。他一下又一下楔在那个人的腿间，不知道是谁的液体使得那里湿滑一片。他感受着对方体内按摩棒传来的震动，手握着的臀部像棉花般软，促使他不断在那里留下指印。他舔舐着所有他目光所及的地方，在寂静的夜里发出狗一般的喘息。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明从很早的时候开始关注他，真正亲近是这两年。他坐在监视器前面，他去设计调度，他给别人打气，他一遍一遍调整剧本，罗宏明只有看到他导演时才能接触到他更成熟、更痛苦的一面。偶尔罗宏明会借着角色的外壳，去问他问题。他会预料到罗宏明会问他这些吗？他有的时候还是像刚从吉林到北京那般，显得不太自在。从他棕色的目光中猜不到任何的想法，他的命运让罗宏明感到困惑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第五个夜晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明现在承认记忆的自我修正。潜意识设计好的路途，我们的理智往往不能理解，当你像用橡皮不断地擦拭修改自己的记忆的时候，你原本没有感知到的意图才会变成形象，从杂乱的线条中浮现出来。扭曲是为了还原，罗宏明被自己的理智蒙蔽了，但现在他厘清了原本模糊的事实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天的天气很好，日间的时候天空高得吓人，白色的太阳像是蓝布上的小圆点。生活好好的，阳光普照。董成鹏缠绕在身上的过去像是幽灵，为什么非要去揭开无法揭开的谜。又有什么好处呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的日子晚上也是明亮的，罗宏明睁大眼睛，可以看清夜晚里所有事物的轮廓。他喜欢董成鹏侧躺时连绵的曲线，可现在他被仰卧着打开双腿。罗宏明用手抵着他的膝盖，叹息着将阴茎终于塞入他早已准备好的后穴。连日的调教让内壁食髓知味，贪婪地收缩吮吸着闯入者，罗宏明一刻不停地挺动着自己的腰，像是要顶到结肠处，董成鹏敏感得每一次被插入都像是高潮，连续的刺激让他在睡梦中哭泣了出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏因为前列腺高潮被刺激出来的泪水，挂在酡红色的脸颊上，甚至比后穴流出来的肠液还让人感到色情。他连睡着时都在勾引人。可怜的阴茎耷拉在那里仿佛快要失去自己的功能，罗宏明无比舒适地感受着火热无比的肠肉，吸咬着早被摸得日渐变大的乳头和胸部。他用一只手抚摸着董成鹏的脊背，感受那无与伦比的快感是如何犹如实质般从脊柱传输到他清醒着的植物脑。罗宏明抽插得越来越快，钉在董成鹏体内的肉棒不断膨胀，他死死地抱住董成鹏，他仿佛真正接触到了对方跳动的红彤彤的心脏，他难以抑制汹涌着的一切终于射了进去，像是为了两个人的链接。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明在那个晴朗的夜晚内射了好几次，白色的精液在每次抽插时都被不断挤出，再被不断填充进去，不知停歇。很多人说罗宏明是平静的，甚至性格也很模糊，所以他感觉现在在燃烧的是另一个人，一切他的感情都随着董成鹏的沉睡，而被掩盖在一层悲伤的面纱之下。他只有不停地啄吻，侵犯和操弄，不断倾听那没有意识和理智的身体的声音，才能让他的爱人从他虚无的想象中复活过来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏那晚梦到了一座雪山，他泡在温泉里，肚子里像被倾倒进岩浆，热热的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;第六个夜晚&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明的戏份是在一年的最后一天杀青的。他和董成鹏一直瞎拍到了12点，直到董成鹏拿出仙女棒说要和他跨年。距离他们第一个面颊吻已经过去了一年，罗宏明在手机时间跳到0点0分的时候，扔掉手中的烟花，抱住了董成鹏。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我们还要一起拍戏，我们得在一块。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明他通常不会说这些，但他的心变成了一口水塘，水塘底下，层层叠叠的回响声属于这两个做梦的人和他们一起经历过的角色。闪闪发光的水一直保留着这些回声，在寂静的夜里，这些声音互相混淆。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他转过头想看到董成鹏的反应，他会像那些害怕自己影子的人一样惊跳起来吗？他说的完全就是没头没尾的话。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明看到了一张平静的，轻松的脸。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;卢梭崇尚理性，“我思故我在“，他认为人类的存在是从思考而来。但在纯粹的理性之前，人们似乎更早地生长出了其他东西，可能与记忆和谎言都有关。人应该在理性之前就互相触碰到了。董成鹏无法否认自己喜欢这个拥抱，就好像他们已经拥抱了成千上百次那样。冬夜的寒风吹过，他看到的一切突然变得很开阔，墨蓝色的天空高远，他能清楚地感知到冰凉的空气是如何呼啸过他的气管，他的呼吸顺畅了起来。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>一度青春</title>
        <link>https://paperhandme.github.io/post/%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%9D%92%E6%98%A5/%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%9D%92%E6%98%A5/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://paperhandme.github.io/post/%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%9D%92%E6%98%A5/%E4%B8%80%E5%BA%A6%E9%9D%92%E6%98%A5/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;一度青春&#34;&gt;一度青春
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;罗宏明在年轻的时候有很多无能为力的事情，像所有其他青年人一样，但好在他得失心不重，很早就知道人再有本事，也很难抵抗命运的不仁慈，所以他避过一切死胡同，顺着不知道什么的指引，一步一步走到了和董成鹏一同站立的路口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏年轻的时候也有很多无能为力的事，他有的时候胆小，但更多时候他比看起来固执，撞破了一些南墙，也被一些真正无坚不摧的障碍挡住，聪明地绕路而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以他在离开搜狐之后，避开了绝大多数老东家会在的场合。他们之间没什么深仇大恨，散得时候也没有撕破脸皮，只是不适合，不适合再坐在一起说些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事情罗宏明也是知道的，他在董成鹏日常提到以前的事的时候，敏感地察觉到了他活泼下的不自在，也在之前《年会不能停》路演的时候感知到了他有时候的避而不谈。罗宏明摸不准要不要特意问他，只是有的时候当拍完戏之后，他会变得非常疲惫，拉着他去没人的地方长久地拥抱他。或许一部分会和这个有关吗，罗宏明并不知道答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但显然今天命运并不想放过他，剧组在开庆功宴，票房已经足够平账，大家的心也终于松快了下来。董成鹏笑得更开怀了，原先那么大个担子压在身上，还因为拍戏瘦了那么多，今天终于也算是有了些交代。董成鹏喜欢拍电影，就像他当初喜欢唱歌，但他怕自己拍的东西对不起人，对不起他的演员，对不起看的观众，所以总是想再好一点再好一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明明白他心思重，今天好不容易卸下点，也就没拦着他喝酒，总归自己能照顾着。董成鹏来者不拒敞开了喝，剧组人员也深感导演的辛苦，一杯又一杯地敬着他，结果没多久董成鹏就赖在罗宏明身上央求着要出去透风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;不能喝还这么喝。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这不是高兴嘛，也算是对得起大家了。&amp;ldquo;董成鹏喝完酒后声音显得更黏糊了，还眯着眼傻兮兮地直乐，走路都走不成直线，只好大半靠在罗宏明身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你能对不起谁。&amp;ldquo;罗宏明看着他这样，觉得又可气又可怜的，只能泄愤似的咬了咬对方近在咫尺的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏吓得一激灵，猛地直起身左右看了看，本来就因为上头而泛红的脸更红了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在外面不能这样。&amp;ldquo;他趴到罗宏明耳朵旁边说，弄得罗宏明也是一个哆嗦，董成鹏趁机锤了他一拳，两个人就这样莫名其妙地你搡我推起来，对视一眼又觉得对方幼稚，齐齐笑出了声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他们不应该出来的，或许乐极生悲真的有一定依据。&amp;ldquo;咳咳&amp;rdquo;，突入其来的声音打断了他们了嬉闹。罗宏明看到远处有个烟雾缭绕的人影，他察觉到他揽着的董成鹏脚下突然像是生了根，变成了株树。他一瞬间就知道那个人是谁了，他从董成鹏肩胛的僵硬之间读懂了他的困苦。他该带着人走的，但董成鹏只是呆愣愣地站着，倒让他不知道该如何是好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳慢慢踱着步走了过来，他穿着合适的西装，装束看起来像奥本海默。手里亮着橘红色火星的烟被随意碾在了地上，&amp;ldquo;电影儿不错，开庆功会呢。&amp;ldquo;董成鹏不知所措地看了张朝阳一眼，又像想起了什么一般立刻垂下了自己的目光，&amp;ldquo;是，您看了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你的电影我怎么能不看。&amp;ldquo;张朝阳说话还是自信满满的样子。这到让董成鹏不知道该回什么好了，罗宏明看出他的不自在，立马伸出手，&amp;ldquo;您好，我是白客，跟鹏导一起拍戏。&amp;ldquo;张朝阳乐了一下，轻飘飘地回握，&amp;ldquo;我知道，你们搭了两部嘛，”他顿了一下，“挺有意思的。&amp;ldquo;张朝阳说完便又盯回董成鹏，眼神像是年老失修的路灯明明暗暗，手不知什么时候也握上了董成鹏的肩膀，罗宏明感受到他微弱地抖了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;正好我在和几家聊这边儿的事儿，带你认识认识。&amp;ldquo;董成鹏的脑袋垂得更低了，脸也忽然褪尽了血色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;谢谢您，但&amp;rdquo;，罗宏明扯过他的手臂，想找个理由脱身，可董成鹏却急急忙忙打断了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我跟您去马上打个招呼。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说这话时望了罗宏明一眼，眼睛看起来快要涌出泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是罗宏明在过了这么多年，再一次感受到无能为力的时候。他守在包厢门口，听着里面张朝阳把董成鹏引荐给其他老总，大家推杯换盏的声音，他仿佛又成了那个刚毕业北漂的年轻人，但却比那时有着更多难堪的烦恼。董成鹏也像十年前那样笑着，看着张朝阳没有老去的背影，看着自己手里的酒杯。酒店的走廊静悄悄的，枝形壁灯仿佛带着光晕，麻布材质的墙纸上是令人目眩的繁复花样，罗宏明来回的每一步都踩在几指厚的地毯上，就像行走在软烂的腐肉之上。他终于停了下来，执拗地将额头抵在粗糙的墙面上，像是要听清房间内的每一句对话。中气十足的笑声被厚重的房门滤过，微弱地出来，他和董成鹏其实都不属于这里，他们欢呼他们庆贺，他们走了很多路，但他们还是不属于，也不愿意属于这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道等了多久才等到董成鹏踉踉跄跄地走出来，他急忙赶上去扶他去卫生间，董成鹏死死捂着自己的嘴。大理石铺就的卫生间的地面反射出两个人的倒影，连这里的气味也华丽得让人头晕目眩。罗宏明敞着隔间的门，站在他身后仔细地拍着他的后背，看董成鹏实在难受又焦急地问道：&amp;ldquo;要不要去医院。&amp;ldquo;他摆了摆手，弓着身子一下又一下呕着。&amp;ldquo;之前都那样了，还进去喝这么多。&amp;ldquo;好不容易吐完，罗宏明扶着他到洗手台清理，他咬着牙，怒火冲破理智让他想要不顾一切跑去质问张朝阳，但当他转过身时发现那个人就堂而皇之地站在门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他好点了吗？&amp;ldquo;张朝阳还是一副气定神闲的模样，看起来像是在等他开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;看不出来吗？人都喝成这样了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳只是皱了一下眉，伸出手招了招，&amp;ldquo;大鹏，来。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏的酒劲似乎又上来了，迷迷糊糊间仿佛觉得自己真回到了从前，带着顺从和依赖摇摇晃晃地朝着他走了两步，张朝阳看着舒展了眉头，张开双臂似乎要接住他。罗宏明一阵心烦意乱，刚想去拉他，可董成鹏突然又自己停了下来，罗宏明看见他慢慢地转过身，带着疑惑又带着委屈喊了声，&amp;ldquo;白客&amp;rdquo;，之后便一头扎进他怀里不省人事。白客突然又不气了，只是拍拍他的面颊，看他是不是真的睡了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他太累了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳嗤笑了一声，五官像被石塑一般，再次冷硬了起来。&amp;ldquo;我当然知道，但认识那些人对他有好处。是我剩下的人脉，我之后也不会管这边了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明不想知道他在解释什么，只是警惕地看着不断走近的张朝阳，搂着人的手越来越紧。张朝阳歪着头无可奈何地看着已睡过去的人，伸出来的手有些颤抖，却又珍重地像对待孩子般揩拭着董成鹏嘴上的水渍，这时候他才真正显出些老态。他从内袋中掏出一瓶药，倒出了一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你要给他吃什么！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;醒酒药。&amp;ldquo;对着罗宏明，张朝阳无话可说。他将董成鹏的脑袋掰过来依靠在自己的肩头，然后捏开他的齿关，将药小心翼翼地放在了他的舌头上。&amp;ldquo;乖，吞下去。&amp;ldquo;张朝阳揉了揉他的脸，对着他的耳朵小声说道，罗宏明看到他的喉核咕嘟嘟地动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳久久地看了他一眼，就好像打了赌，就他目力尽量望他时间长些将人重新交给了罗宏明，&amp;ldquo;照顾好他。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你没有立场说。&amp;ldquo;罗宏明觉得这一点都不像自己发出的声音，反而像是某种动物，他从没听过自己的声音如此凶恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳又回到了刚才的样子，头也没回地离开了，有声音仍在屋里回荡着，&amp;ldquo;我比你的立场更早。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他觉得自己的心沉甸甸的，这是罗宏明无可奈何的事情，也是他无比庆幸的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明在年轻的时候有很多无能为力的事情，像所有其他青年人一样，但好在他得失心不重，很早就知道人再有本事，也很难抵抗命运的不仁慈，所以他避过一切死胡同，如同冲浪者随波逐流，一步一步被推到了和董成鹏一同站立的路口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏年轻的时候也有很多无能为力的事，他有的时候胆小，但更多时候他比看起来固执，撞破了一些南墙，也被一些真正无坚不摧的障碍挡住，聪明地绕路而行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以他在离开搜狐之后，避开了绝大多数老东家会在的场合。他们之间没什么深仇大恨，散得时候也没有撕破脸皮，只是不适合，不适合再坐在一起说些什么。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这些事情罗宏明也是知道的，他在董成鹏日常提到以前的事的时候，敏感地察觉到了他活泼下的不自在，也在之前《年会不能停》路演的时候感知到了他有时候的避而不谈。罗宏明摸不准要不要特意问他，只是有的时候当拍完戏之后，他会变得非常疲惫，拉着他去没人的地方长久地拥抱他。或许一部分会和这个有关吗，罗宏明并不知道答案。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但显然今天命运并不想放过他，剧组在开庆功宴，票房已经足够平账，大家的心也终于松快了下来。董成鹏笑得更开怀了，原先那么大个担子压在身上，还因为拍戏瘦了那么多，今天终于也算是有了些交代。董成鹏喜欢拍电影，就像他当初喜欢唱歌，但他怕自己拍的东西对不起人，对不起他的演员，对不起看的观众，所以总是想再好一点再好一点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明自然也清楚他心思重，今天好不容易卸下点，也就没拦着他喝酒，总归自己能照顾着。董成鹏来者不拒敞开了喝，剧组人员也深感导演的辛苦，一杯又一杯地敬着他，结果没多久董成鹏就赖在罗宏明身上央求着要出去透风。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;不能喝还这么喝。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;这不是高兴嘛，也算是对得起大家了。&amp;ldquo;董成鹏喝完酒后声音显得更黏糊了，还眯着眼傻兮兮地直乐，走路都走不成直线，只好大半靠在罗宏明身上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你能对不起谁。&amp;ldquo;罗宏明看着他这样，觉得又可气又可怜的，只能忿忿地咬了咬对方近在咫尺的耳朵。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏吓得一激灵，猛地直起身左右看了看，本来就因为上头而泛红的脸更红了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;在外面不能这样。&amp;ldquo;他趴到罗宏明耳朵旁边说，弄得罗宏明也是一个哆嗦，董成鹏趁机锤了他一拳，两个人就这样莫名其妙地你搡我推起来，对视一眼又觉得对方幼稚，齐齐笑出了声。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;或许他们不应该出来的，或许乐极生悲真的有一定依据。&amp;ldquo;咳咳&amp;rdquo;，突入其来的声音打断了他们了嬉闹。罗宏明看到远处有个烟雾缭绕的人影，他察觉到他揽着的董成鹏脚下突然像是生了根，变成了株树。他一瞬间就知道那个人是谁了，他从董成鹏肩胛的僵硬之间读懂了他的困苦。他该带着人走的，但董成鹏只是呆愣愣地站着，倒让他不知道该如何是好了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳慢慢踱着步走了过来，他穿着合适的西装，装束看起来像奥本海默。手里亮着橘红色火星的烟被随意碾在了地上，&amp;ldquo;电影儿不错，开庆功会呢。&amp;ldquo;董成鹏不知所措地看了张朝阳一眼，又像想起了什么一般立刻垂下了自己的目光，&amp;ldquo;是，您看了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你的电影我怎么能不看。&amp;ldquo;张朝阳说话还是之前那股自信满满的样子。这到让董成鹏不知道该回什么好了，罗宏明看出他的不自在，立马伸出手，&amp;ldquo;您好，我是白客，跟鹏导一起拍戏。&amp;ldquo;张朝阳乐了一下，轻飘飘地回握，&amp;ldquo;我知道，你们搭了两部嘛，”他顿了一下，“挺有意思的。&amp;ldquo;张朝阳说完便又盯回董成鹏，眼神像是年老失修的路灯明明暗暗，手不知什么时候也握上了董成鹏的肩膀，罗宏明感受到他微弱地抖了一下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;正好我在和几家聊这边儿的事儿，带你认识认识。&amp;ldquo;董成鹏的脑袋垂得更低了，脸也忽然褪尽了血色。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;谢谢您，但&amp;rdquo;，罗宏明扯过他的手臂，想找个理由脱身，可董成鹏却急急忙忙打断了他。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;我跟您去马上打个招呼。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他说这话时望了罗宏明一眼，眼睛看起来快要涌出泪水。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这是罗宏明在过了这么多年，再一次感受到无能为力的时候。他守在包厢门口，听着里面张朝阳把董成鹏引荐给其他老总，大家推杯换盏的声音，他仿佛又成了那个刚毕业北漂的年轻人，但却比那时有着更多难堪的烦恼。董成鹏也像十年前那样笑着，看着张朝阳没有老去的背影，看着自己手里的酒杯。酒店的走廊静悄悄的，枝形壁灯仿佛带着光晕，麻布材质的墙纸上是令人目眩的繁复花样，罗宏明来回的每一步都踩在几指厚的地毯上，就像行走在软烂的腐肉之上。他总会避免这样的酒局，他一直觉得工作上的事情不需要用喝酒来解决，叫兽递过来剧本，他只需要进行抉择，罗宏明只和朋友痛饮。但他隐隐约约感觉到或许心灵上平静与只对现下的关注，使得他的选择会比董成鹏多，可他永远能理解董成鹏的对未来的热情和期许。他终于停了下来，执拗地将额头抵在粗糙的墙面上，像是要听清房间内的每一句对话。中气十足的笑声被厚重的房门滤过，微弱地传出来，他和董成鹏其实都不属于这里，他们欢呼他们庆贺，他们走了很多路，但他们还是不属于，也不愿意属于这里。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他不知道等了多久才等到董成鹏踉踉跄跄地走出来，他急忙赶上去扶他去卫生间，董成鹏死死捂着自己的嘴。大理石铺就的卫生间的地面反射出两个人的倒影，连这里的气味也华丽得让人头晕目眩。罗宏明敞着隔间的门，站在他身后仔细地拍着他的后背，看董成鹏实在难受又焦急地问道：&amp;ldquo;要不要去医院。&amp;ldquo;他摆了摆手，弓着身子一下又一下呕着。&amp;ldquo;之前都那样了，还进去喝这么多。&amp;ldquo;好不容易吐完，罗宏明扶着他到洗手台清理，他咬着牙，怒火冲破理智让他想要不顾一切跑去质问张朝阳，但当他转过身时发现那个人就堂而皇之地站在门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他好点了吗？&amp;ldquo;张朝阳还是一副气定神闲的模样，看起来像是在等他开口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;看不出来吗？人都喝成这样了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳只是皱了一下眉，伸出手招了招，&amp;ldquo;大鹏，来。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;董成鹏的酒劲似乎又上来了，迷迷糊糊间仿佛觉得自己真回到了从前，带着顺从和依赖摇摇晃晃地朝着他走了两步，张朝阳看着舒展了眉头，张开双臂像是他们之前的一切都没有发生过一样要接住他。罗宏明看着董成鹏的背影，觉得自己的心似乎被攥着，马上就要停止跳动了，他迫切地想去拉他，可这时董成鹏却突然自己停了下来。罗宏明看到他慢慢地转过身，仔细地辨认着自己的脸，然后带着些疑惑又带着点委屈地喊了声，&amp;ldquo;白客&amp;rdquo;，便一头扎进他怀里不省人事。罗宏明松了一口气，一点也不气了，只是轻轻拍拍董成鹏的面颊，看他是不是真的睡了过去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;他太累了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳嗤笑了一声，五官像被石塑一般，再次冷硬了起来。&amp;ldquo;我当然知道，但认识那些人对他有好处。都是我剩下的人脉，我之后也不会管这边了。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明不想知道他在解释什么，只是警惕地看着不断走近的张朝阳，搂着人的手越来越紧。张朝阳歪着头无可奈何地看着已睡过去的人，他看起来也不如之前年轻了，这是想当然的事，可张朝阳不知怎的觉得这是那么的不应该。他突然想起很久很久的以前，大鹏在拍《屌丝男士》的时候，时常会厚着脸皮跟在他后面，絮絮叨叨地说自己的拍摄计划，有时候说着说着也乐，戴着个眼镜笑得直扯他袖子。他拍的第一部电影张朝阳初期也烧了很多钱，拉投资的酒局上，最后也是剩下了两个人，大鹏靠在他肩上睡觉，不知道梦到什么突然惊醒撞得他脑袋生疼，他气不过捏了他的脸一下，结果大鹏就只是忽然抱住他说：“张朝阳，你真牛逼，真好。”大鹏那时候的眼睛亮晶晶，好像马上就要哭出来一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳伸出来的手有些颤抖，却又珍重地像对待孩子般揩拭着董成鹏嘴上的水渍，这时候他才真正显出些老态。他从外套内袋中掏出一瓶药，倒了一片。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你要给他吃什么！&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;醒酒药。&amp;ldquo;对着罗宏明，张朝阳无话可说。他温柔地将董成鹏的脑袋托过来依靠在自己的肩头，然后捏开他的齿关，把药小心翼翼地放在了他的舌头上。&amp;ldquo;乖，吞下去。&amp;ldquo;张朝阳揉了揉他的脸，对着他的耳朵小声说，罗宏明看到董成鹏的喉核咕嘟嘟地动了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳久久地看着董成鹏，就好像打了赌，就他目力尽量望他时间长些。他将人重新交给了罗宏明，&amp;ldquo;照顾好他。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;ldquo;你没有立场说。&amp;ldquo;罗宏明觉得这一点都不像自己发出的声音，反而像是某种动物，他从没听过自己的声音如此凶恶。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;张朝阳又回到了刚才的样子，头也没回地离开了，有声音仍在屋里回荡，&amp;ldquo;我比你的立场更早。&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;罗宏明抱着董成鹏，好像两个人的血肉也都连接在一起。他觉得自己的心沉甸甸的，这是罗宏明无可奈何的事情，也是他无比庆幸的事情。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>什么锅配什么盖</title>
        <link>https://paperhandme.github.io/post/%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%94%85%E9%85%8D%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9B%96/%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%94%85%E9%85%8D%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9B%96/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://paperhandme.github.io/post/%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%94%85%E9%85%8D%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9B%96/%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%94%85%E9%85%8D%E4%BB%80%E4%B9%88%E7%9B%96/</guid>
        <description>&lt;img src="https://paperhandme.github.io/kuntingdrink.jpg" alt="Featured image of post 什么锅配什么盖" /&gt;&lt;h1 id=&#34;郑飞胡昆汀什么锅配什么盖&#34;&gt;【郑飞/胡昆汀】什么锅配什么盖
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戏演完之后，胡昆汀又把头发蓄了起来，难说是出于什么特殊的目的，毕竟他现在的生活与以前大相径庭，他自己也不再愿过从前那样的日子。或许是提不起心气的原因，说到底他除了工作已经失去了一切，颓唐一段时间也是正常的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他现在更愿意把头发扎起来，从外形上还能显出些精神利落。净身出户再加上和梅怡分道扬镳以后，他一直住在剧团附近租的公寓里，每日独来独往。国营带编制的话剧团附近自然都是老楼，从黑漆漆的门洞走进去就能看见，水泥砌的楼梯面散散地嵌着白色的小棱块，墩布一拖就散发出一股潮湿的土味儿；木质的楼梯把手光溜溜的，每天被上上下下的人手抚摸得发亮；声控灯永远是隔几层就坏一个，怎么喊都不亮。楼道里挤挤歪歪地堆着各家的杂物，还有那些成长得过于迅速的孩子们撇下的，早已不合适的学步车，婴儿车，还有多带两个小轱辘的自行车，好像你一往别人家附近的楼道一看，就能全头全尾地看到他家的孩子是在你眼皮子底下如何长大一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的老楼里过的家庭都是齐齐整整，热热闹闹的。晚上滋啦炝锅炒菜的声音，因为鸡毛蒜皮的小事吵架嚷嚷的声音，还有不知道因为什么喜事儿大人小孩儿嘎嘎乐的声音，都透过隔音不好的墙壁传到走廊上，传到他家里。胡昆汀一直觉得自己还算是个耐得住寂寞的人。导演嘛，搞艺术的多少都应该耐得住寂寞，可他忘了，当初就是因为临近离婚他觉得孤单，才找上的贾梅怡。现在他谁都没有了，也就剩团长天天拉着他嘘寒问暖的，这种时候看着别人家日子过得热火朝天，胡昆汀心里多少不是滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不你再找一个呢。”团长看着坐在自己办公室沙发上无精打采的胡昆汀，低头鼓溜着松松垮垮的腮帮子，呼噜呼噜吹着保温杯里浮起来的茶沫子，诚恳地建议道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么找啊，再说也没那个心力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长看见他臊眉耷眼的样儿就来气，“怎么就没心力了，不是你跟我说你一个人找不到灵感嘛，这不是你想找嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀脑袋垂得更低了，就差打个地洞钻进去了，“我告诉你胡昆汀，这省里可下了指标了，这次省城里要办的那叫什么戏剧什么展，咱们团必须得拿个高质量的新排的上去，说是还有外国人来评呢。之前那些事儿，可闹得够难看了吧，这回你可得替咱们团争口气啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“先锋戏剧展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长听他回嘴越想越气，“哐”的一声把保温杯撂桌子上，就差把手指头杵他脑门儿上了，“你说你胡昆汀，我看你就是浪得慌。跑了俩了还想找，怎么没人亲你那张臭嘴，你就写不出来了，我怎么就不信这邪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，写剧本本来就需要情感刺激，那样伟大的缪斯女神才会显灵，给予我们这些凡人灵感。” “还我们凡人，我看你就够烦人的了，这人又不是狗，我上哪儿说给你找一个就找一个啊。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诶？”团长猛地挺起身，小眼儿一亮，一点点往胡昆汀那儿贴。“楼上赵大妈可是把她养的那博美当成亲孙子了，逢人就说，刮风下雨出去溜还都穿着小衣服小鞋呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀咂摸出团长的眼神越来越邪，上半身一寸寸往后靠着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说你那什么什么女神，狗能请来不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，这不纯诈骗嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长和胡昆汀一起站在剧团后院偏僻的的角落里，和一只黄色小土狗大眼瞪小眼。一阵风吹过，扬起来的尘土让胡昆汀咳嗽了两声，“不是团长，咱们剧团后院还有这种地方呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半塌的砖墙顶着房架上零星的几片瓦，四面通风的危房里满是裸露的木头架子到处支棱着，地上铺满了碎砖碎瓦，剧团八百年不用的木头凳子和红皮子折叠凳也被随意丢在这里，早已被风吹雨打到勉强才能看出色彩和形状。而一只小狗扬着自己的脑袋，安稳地坐在早就看不出来，也没有实际意义的的门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这地方原先是当年关左派的牛棚，后来谁都不愿意碰这儿，推了又可惜，就这么留着了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在这样还不如推了，那这只狗。。。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可是团二代了，你记不记得原先那只大黑狗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得，那不是老苟养着看院儿的嘛，我还经常喂来着，这几天倒是没怎么见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长吧嗒吧嗒吸了两口烟 ，像是在感慨什么，“那原来也是只流浪狗，只不过总在团里晃咱们总喂，人家就给咱们看院儿了，是咱们团一代啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但那狗为咱们剧团工作十几年，人家一直工作到了最后一刻，站好了最后一班岗。这小狗就是它孩子，前几天那条老狗还冲我汪汪叫着，想想应该是在托孤来。胡昆汀，你说你是不是应该为剧团担负起养育它的职责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀的感情也上来了，他以前也经常喂那只大黑狗，它每次看见了总会冲着他摇尾巴，他抹了抹渗出来的泪花，“团长你放心，它的孩子就是我的孩子，以后有我一口吃的就绝不会饿着它。咱不能让它寒心啊。”胡昆汀一把抱起歪着头坐在地上的小狗，那条小狗也温顺地趴在了他怀里，“以后你就叫斯坦尼，我绝对不会亏待你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长又猛抽了口烟，看着抱头痛哭的一人一狗，死憋着没让自己笑出声。他这次总算把胡昆汀糊弄过去了，还一箭双雕把前阵子不知道从哪儿来，但总窝在剧团里的流浪狗解决了。这下他终于能应付过去上面例行的卫生安全检查了，他背过身装作被呛到一般，猛地咳嗽了两声，“行吧，你赶紧把狗带回去，请请你那女神吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞注意到一个扎着辫子抱了只小狗的背影，在外面焦急地四处寻找着，那个人似乎眼神不太好愣是没有注意到他身后就是宠物医院。奇怪的人，郑飞观察了一会儿，一边心不在焉地向顾客嘱托着猫该吃的药量和频次。“谢谢郑医生啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，您慢走。”终于他挪出自己的脚步，走到门口推开玻璃门问道，“您好，请问您是在找宠物医院吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人影像是吓了一跳般立马转了过来，“诶，你怎么知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞看到转过身的人一张孩子气的四方脸，带着个黑框眼镜，眼睛不大但却闪着光，一条黄色的中华田园犬温顺地趴在他怀里。郑飞指了指自己头上的招牌，“我就是宠物医生，您进来吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“灯下黑，我就说怎么找不到，谢谢您啊。”来人面上有些不好意思，但还是顺着郑飞撑开的门迅速溜了进来。郑飞换上新的一次性手套，从人怀里小心翼翼接过小狗，问：“是哪里不舒服吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀安抚般摸摸了小狗的脑袋，抬头说：“我刚收养它，想过来做个检查。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有什么异常情况吗，呕吐、腹泻等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我带它来的这段时间没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您是直接带过来的是吗，那我们这边做一下核心筛查，然后接种必要疫苗，您去前台看一下估价单，可以的话我们就直接开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的，谢谢大夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞盯着在前台咨询的背影，又看了看怀里脏兮兮还有点丑的小土狗，眨了眨眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“郑医生，郑医生！”护士唤回失神的郑飞，“基础费用已经缴了，可以开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞点了点头，怀里的小狗转头汪了一声，郑飞回身看到那个人面含担忧地冲着他怀里的小狗招了招手。郑飞察觉到自己的嘴角不受控制地上扬，笑容不断扩大，像是个木偶被无形的丝线牵引，他挠了挠小狗的下巴，动物天生的敏锐让它察觉到了什么，蔫蔫地呜咽了一声。“真可爱。”护士听到郑飞医生轻声说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;戏演完之后，胡昆汀又把头发蓄了起来，难说是出于什么特殊的目的，毕竟他现在的生活与以前大相径庭，他自己也不再愿过从前那样的日子。或许是提不起心气的原因，说到底他除了工作已经失去了一切，颓唐一段时间也是正常的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他现在更愿意把头发扎起来，从外形上还能显出些精神利落。净身出户再加上和梅怡分道扬镳以后，他一直住在剧团附近租的公寓里，每日独来独往。国营带编制的话剧团附近自然都是老楼，从黑漆漆的门洞走进去就能看见，水泥砌的楼梯面散散地嵌着白色的小棱块，墩布一拖就散发出一股潮湿的土味儿；木质的楼梯把手光溜溜的，每天被上上下下的人手抚摸得发亮；声控灯永远是隔几层就坏一个，怎么喊都不亮。楼道里挤挤歪歪地堆着各家的杂物，还有那些成长得过于迅速的孩子们撇下的，早已不合适的学步车，婴儿车，还有多带两个小轱辘的自行车，好像你一往别人家附近的楼道一看，就能全头全尾地看到他家的孩子是在你眼皮子底下如何长大一般。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这样的老楼里过的家庭都是齐齐整整，热热闹闹的。晚上滋啦炝锅炒菜的声音，因为鸡毛蒜皮的小事吵架嚷嚷的声音，还有不知道因为什么喜事儿大人小孩儿嘎嘎乐的声音，都透过隔音不好的墙壁传到走廊上，传到他家里。胡昆汀一直觉得自己还算是个耐得住寂寞的人。导演嘛，搞艺术的多少都应该耐得住寂寞，可他忘了，当初就是因为临近离婚他觉得孤单，才找上的贾梅怡。现在他谁都没有了，也就剩团长天天拉着他嘘寒问暖的，这种时候看着别人家日子过得热火朝天，胡昆汀心里多少不是滋味。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“要不你再找一个呢。”团长看着坐在自己办公室沙发上无精打采的胡昆汀，低头鼓溜着松松垮垮的腮帮子，呼噜呼噜吹着保温杯里浮起来的茶沫子，诚恳地建议道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“怎么找啊，再说也没那个心力。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长看见他臊眉耷眼的样儿就来气，“怎么就没心力了，不是你跟我说你一个人找不到灵感嘛，这不是你想找嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀脑袋垂得更低了，就差打个地洞钻进去了，“我告诉你胡昆汀，这省里可下了指标了，这次省城里要办的那叫什么戏剧什么展，咱们团必须得拿个高质量的新排的上去，说是还有外国人来评呢。之前那些事儿，可闹得够难看了吧，这回你可得替咱们团争口气啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，是先锋戏剧展。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长听他回嘴越想越气，“哐”的一声把保温杯撂桌子上，就差把手指头杵他脑门儿上了，“你说你胡昆汀，我看你就是浪得慌。跑了俩了还想找，怎么没人亲你那张臭嘴，你就写不出来了，我怎么就不信这邪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，写剧本本来就需要情感刺激，那样伟大的缪斯女神才会显灵，给予我们这些凡人灵感。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“还我们凡人，我看你就够烦人的了，这人又不是狗，我上哪儿说给你找一个就找一个啊。“&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诶？”团长猛地挺起身，小眼儿一亮，一点点往胡昆汀那儿贴。“楼上赵大妈可是把她养的那博美当成亲孙子了，逢人就说，刮风下雨出去溜还都穿着小衣服小鞋呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀咂摸出团长的眼神越来越邪，上半身一寸寸往后靠着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“你说你那什么什么女神，狗能请来不。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“团长，这不纯诈骗嘛！”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长和胡昆汀一起站在剧团后院偏僻的的角落里，和一只黄色小土狗大眼瞪小眼。一阵风吹过，扬起来的尘土让胡昆汀咳嗽了两声，“不是团长，咱们剧团后院还有这种地方呢。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;半塌的砖墙顶着房架上零星的几片瓦，四面透风的危房里满是裸露的木头架子到处支棱着，地上铺满了碎砖碎瓦，剧团八百年不用的木头凳子和红皮子折叠椅也被随意丢在这里，早已被风吹雨打到勉强才能看出色彩和形状。而一只小狗扬着自己的脑袋，安稳地坐在早就看不出来，也没有实际意义的的门口。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这地方原先是当年关左派的牛棚，后来谁都不愿意碰这儿，推了又可惜，就这么留着了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“现在这样还不如推了，那这只狗。。。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“这可是团二代了，你记不记得原先那只大黑狗。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“记得，那不是老苟养着看院儿的嘛，我还经常喂来着，这几天倒是没怎么见。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长吧嗒吧嗒吸了两口烟 ，像是在感慨什么，“那原来也是只流浪狗，只不过总在团里晃咱们总喂，人家就给咱们看院儿了，是咱们团一代啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“但那狗为咱们剧团工作十几年，人家一直工作到了最后一刻，站好了最后一班岗。这小狗就是它孩子，前几天那条老狗还冲我汪汪叫着，想想应该是在托孤来。胡昆汀，你说你是不是应该为剧团担负起养育它的职责。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀的感情也上来了，他以前也经常喂那只大黑狗，它每次看见了总会冲着他摇尾巴，他抹了抹渗出来的泪花，“团长你放心，它的孩子就是我的孩子，以后有我一口吃的就绝不会饿着它。咱不能让它妈寒心啊。”胡昆汀一把抱起歪着头坐在地上的小狗，那条小狗也温顺地趴在了他怀里，“以后你就叫斯坦尼，我绝对不会亏待你的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;团长又猛抽了口烟，看着抱头痛哭的一人一狗，死憋着没让自己笑出声。他这次总算把胡昆汀糊弄过去了，还一箭双雕把前阵子不知道从哪儿来，但总窝在剧团里的流浪狗解决了。这下他终于能应付过去上面例行的卫生安全检查了，他背过身装作被呛到一般，猛地咳嗽了两声，“行吧，你赶紧把狗带回去，请请你那女神吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;玻璃门外是照旧的车来车往，看起来连风吹过树枝的摆动也规律地带有周期性，时钟滴滴答答地响着，护士们咕咚咕咚喝着水，宠物主人们的嘴机械性地一张一合，有的满脸带着不耐烦的坐在等候区，各种小动物的叫声穿插其间。郑飞注意到门外一个扎着辫子抱了只小狗的背影，在外面焦急地四处寻找着，那个人似乎眼神不太好愣是没有注意到他身后就是宠物医院。奇怪的人，郑飞观察了一会儿，一边心不在焉地向顾客嘱托着猫该吃的药量和频次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢郑医生啊。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，您慢走。”终于他挪出自己的脚步，走到门口推开玻璃门问道，“您好，请问您是在找宠物医院吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;人影像是吓了一跳般立马转了过来，“诶，你怎么知道的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞看到转过身的人一张孩子气的四方脸，带着个黑框眼镜，眼睛不大但却闪着光，笑得很开，一条黄色的中华田园犬温顺地趴在他怀里。郑飞指了指自己头上的招牌，“我就是宠物医生，您进来吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“灯下黑，我就说怎么找不到，谢谢您啊。”来人面上有些不好意思，但还是顺着郑飞撑开的门迅速溜了进来。郑飞换上新的一次性手套，从人怀里小心翼翼接过小狗，问：“是哪里不舒服吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀安抚般摸摸了小狗的脑袋，抬头说：“我刚收养它，想过来做个检查。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有什么异常情况吗，呕吐、腹泻等。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我带它来的这段时间没有。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“您是直接带过来的是吗，那我们这边做一下核心筛查，然后接种必要疫苗，您去前台看一下估价单，可以的话我们就直接开始。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“好的，谢谢大夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞盯着在前台咨询的背影，又看了看怀里脏兮兮还有点丑的小土狗，眨了眨眼睛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“郑医生，郑医生！”护士唤回失神的郑飞，“基础费用已经缴了，可以开始了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞点了点头，怀里的小狗转头汪了一声，郑飞回身看到那个人面含担忧地冲着他怀里的小狗招了招手。郑飞背过身，察觉到自己的嘴角不受控制地上扬，笑容不断扩大，像是个木偶被无形的丝线牵引，他挠了挠小狗的下巴，动物天生的敏锐让它似乎察觉到了什么，蔫蔫地呜咽了一声。“真可爱。”护士听到郑飞医生轻声说道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt; &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;大约一个半小时后，郑飞抱着小狗走了出来，那时候胡昆汀正转过身以一个极其别扭的姿势坐在连排椅子上，去看下午稀疏的车流，但他很快注意到了他们。郑飞走上前去，小心翼翼地将小狗交还到了它主人的怀中，他抬眼盯着胡昆汀看了一下。胡昆汀亲昵地吻了吻小狗的额头，小狗配合地舔了舔他的脸，“大夫，没什么大问题吧。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“身体状态还可以，就是有些营养不良，外加寄生虫感染，这边给您开药，您一周之后还得带它来检查一下。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“谢谢大夫，辛苦了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀对他微笑。郑飞意识到这是他走进诊所以来，第一次真正且完整地注意到他。在此之前他处于小狗的阴影之下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀道完谢转身就要走，郑飞连忙拦住去开药的胡昆汀，递出了一张名片，说：“这是我的名片，小狗有问题您可以随时联系我。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀表情严肃地点了点头，“对，忘了这个了，”他接下名片，“或者咱们直接加微信吧，您方便吗？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞短促一笑，“当然，”他从白大褂里掏出手机，扫上了胡昆汀递过来的二维码。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我叫胡昆汀，您怎么称呼啊？”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“我叫郑飞。”他回答说，手藏在白大褂的兜里紧紧握成了拳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“郑飞”，他看到胡昆汀边嘟囔边在备注里输入着。这是他第一次呼唤他的名字，现在是下午三点四十六分零七秒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“有问题还得麻烦您了。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“没关系，您的小狗叫什么名字啊。”他突然问道。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;胡昆汀的语调既腼腆又迅速，“它叫斯坦尼，用的是那位苏联戏剧家的名字，我是个导演，市话剧团的。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“回见，郑大夫。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;郑飞盯着胡昆汀消失在玻璃门外的背影，“再见，”他听到自己略带颤抖的声音说。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>酒不醉人</title>
        <link>https://paperhandme.github.io/post/%E9%85%92%E4%B8%8D%E9%86%89%E4%BA%BA/%E9%85%92%E4%B8%8D%E9%86%89%E4%BA%BA/</link>
        <pubDate>Sun, 03 Aug 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://paperhandme.github.io/post/%E9%85%92%E4%B8%8D%E9%86%89%E4%BA%BA/%E9%85%92%E4%B8%8D%E9%86%89%E4%BA%BA/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;酒不醉人&#34;&gt;酒不醉人
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;外面仍旧人声鼎沸，不论躲在哪里都能感受得到欢喜的热气，橘红的火光透过缝隙照进来，仿佛真有精灵藏匿其间一样，在所有能充当幕布的实体上，变换着身影摇晃跳跃着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林邑奴安静地靠在小竹楼唯一黑暗的角落里，闭着的眼睛也能感觉到橘色的、亮堂的，像在他还幸福着，刚准备向这个世界发出啼哭时的微弱却明确的光。他抿着嘴，嘴角也有些上扬，他好像在做梦，但又不敢真的睡去，怕今晚的一切转瞬而逝，怕或许现在都是假的，是那些遥远的可怕的东西带给他的灾祸，只等他重新苏醒在肮脏的笼子，向他发出残忍的恶的嘲笑。刚才那些跳舞的木头傩面出现在他眼前， 阿僮是带着喜悦与敬畏看着他们的，林邑奴无法命名那复杂的情绪，他看到阿僮的表情是神秘的，他看到的傩面是巨大的、恐怖的，他绷紧了身子悄悄在所有人的欢乐和祈愿中往后退着，阿僮一把抓住了他，林邑奴激灵了一下，左手紧紧抓住了自己的右臂。但阿僮没有在意，“不要害怕，你可以像他们许愿。”阿僮怕他不懂，双手合十拜了拜，林邑奴也只好慌乱地学着她，掌对掌像曾经祈求别再打他了一样拜了拜。现在他又看到了那些木头做的怪异面具在他面前跳着舞，林邑奴仍旧感到恐惧，但他的嘴巴是甜的，荔枝的清香带着一点点的酸涩停留在嘴里，他不自觉地合起了自己的双手，有什么东西揭下了面具，李善德的笑脸出现在那下面，他手里端来一碗乳白色但清亮的荔枝酒，有火光在里面摇晃着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“喂——”模模糊糊地，林邑奴好像听到有人在喊他，他抖了抖脑袋，继续将头靠在了墙上，他还有酒没有喝。那个声音逐渐靠近像竹楼靠近，夹杂着抱怨和另一个人的嘟囔，“噔，噔，”费劲的喘息声和拖沓的的脚步声同时响起，紧接着便是吱呀的开门声。林邑奴睁开了眼睛，外面的火光已经变弱了，不知何时那些喧闹也已寂静了许多，他清楚地听到阿僮的咒骂声，“城人和商人这两头死猪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“诶，阿僮姑娘此，此言差矣，苏某我，我，我还是很清醒的，这不扶着李大傻子嘛。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;苏谅摇摇晃晃的，脚底拌蒜，但还死撑着试图直起腰，一半边狠狠压在阿僮身上，另一半边则死死揽着闭着眼完全没有动静，但好歹还能走两步路的李善德。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“扶，迟早把你们扔到江里去。”阿僮说着，一把将两个累赘甩到了榻上，拍拍手上不存在的灰尘，转头又一脚踢开不知道什么时候跟着她倒在门口的那个像猴子的族人，“也不知道另一个傻子跑到哪里去了，刚和李善德喝完酒也笑得傻兮兮的，一个二个都这么没用。快起来，”阿僮拎起那只猴子的耳朵，小声骂着，掩上门走了出去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;缝隙中透过来的火光更弱了，这时候没什么人说话了，林子里的虫子反倒喧嚣起来，在墨绿色的树叶之中，颤抖着触角，你一言我一语地讨论这辈子感知过的最热的火焰。或许有些虫子的亲人在路过时，被烧死在了篝火里，甲壳开裂发出噼噼啪啪的声响，又或许被欢庆的舞步踏在地上，绿色的汁液从身体里挤出来。林邑奴看见倒在塌上的苏谅将李善德揽进怀里，含糊不清地喊着李善德的名字，也不知道在说些什么。林邑奴抱起自己的膝盖，将脸埋了进去，他有些不高兴，连自己也不知道为什么。他闭上眼睛，想把那碗酒接过来喝掉，但苏谅不知道什么时候也出现在了李善德的旁边，一把将酒碗夺过去喝了一口，递了过来，“都是朋友，”半碗酒摇晃着，像是无风却起波澜的湖，里面映出林邑奴脸上的疤和皱起的眉头，“我想要李善德的半碗酒，”他听到不属于自己的声音流畅地说到。不，他没有听到这个声音，他感知到了，“都是朋友，”苏谅还是这么说。但不太一样，林邑奴想，这不一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;窸窸窣窣，有什么不属于虫子的声音传了过来，林邑奴猛地点了一下头，骤然从梦中惊醒。屋里只剩月光了，橘色的光芒早已消失变成冷灰，现在整个屋子是蓝色的。但从哪里有银色的光在闪烁，林邑奴揉了揉眼睛，他在的角落已经被黑暗浸满了，所以他更清楚地看到，苏谅上好的绸缎衣服在月光下流动的光，他看到苏谅紧贴在李善德耳边的嘴唇，看到两个人交叠的手，和苏谅耸动的身影。苏谅的嘴唇像是攀登什么险峻的山峰，小心翼翼一寸一寸移到了李善德的嘴上。一张嘴盖住了另一张嘴，一只手覆着另一只手，盖在了不知道什么东西上。林邑奴的手捂上了自己的嘴，呆呆地看着像蛇一样蜿蜒的锦缎上的月光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;李善德睡在那里一无所知，对于醒过来又再次昏昏睡去的苏谅，也对于现在正站在他床头的林邑奴。一切是墨蓝色的，最深的黑影在其中也无法被察觉，已经是黎明了。林邑奴的眼睛在这样的夜里，也亮得吓人，像是把唯一微弱的月光都反射了出来。他伸出僵硬的手在李善德的脸上晃了晃，没有任何反应，只有竖起来的耳朵可以听到风擦过树叶的声音。他悄悄俯下身细细看起李善德的脸，不像曾经买他的那群人细皮嫩肉，但是他认识的脸，就算现在正在床头倒过来看，他也一眼能认清。林邑奴一手扒着床头，另一只手伸出一根手指，慢慢地，慢慢地向刚才苏谅盖过的嘴唇探去。他不知道过了多久，直到指尖传来柔软的触感，他慌忙转头朝窗外望去，天没有亮。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;他的手指停留在那里，不敢再做其他的动作，他觉得自己碰到了新鲜的羊皮，软得让人难受。那和荔枝的触感是不一样的，李善德曾经扒过几个荔枝给他，那时候他正蹲在荔枝树下用粗大的手指学他们将外面的硬壳剥去，可总是不得章法，汁液淌了满手。残破不堪的壳之间裸露的晶莹果肉坑坑洼洼，气得阿僮从树上溜下来给了他一拳。正当他想着连壳扔进嘴里的时候，旁边干完活来树下乘凉的李善德弯腰将荔枝接过去，仔仔细细剥好了递给了林邑奴，李善德那时整个人背着光，看不清神态，只看得见不在光下的荔枝仍旧莹润，带着清亮的白色，看一眼就能消除所有暑热。林邑奴的手指捏着果肉，那果肉是软的，但使上一小点劲，就能清脆地按出一个小坑，汁水便从坑中渗出来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但人的嘴是不一样的，你使劲按出一个小坑来，一抬手便能恢复如初，那是更具有弹性的软。林邑奴学着将自己的嘴贴了上去。他觉得更软了，软得他全身的血液都涌进胸膛，化成酸水泡得他的心跟着疼，不知道该怎么跳了。他紧紧攥着自己的前襟，眼睛使劲地眨啊眨，之后便猛地抬起头，大口喘起气来。他不知道为什么想哭，同时又有点害怕。李善德躺在那里，应该是梦到了长安，嘴角挂着笑，“长，长安，”林邑奴静默地说道。他张开嘴像吃东西一样，一整个含住睡着人的嘴，舌头穿行进去，在略微打开的齿关里找到了另一个沉睡的舌头。更软了，带着一同饮过的荔枝酒的余香，带着液体，林邑奴发现仔细胸膛里的血一下子又冲到了下面，汇集到了另一个地方，他看到篝火又燃烧了，只不过这次他站在火堆的中央，被痛苦地灼烧着。他更前地探向李善德，牵起李善德平摊在枕头旁的手，“朋友，”他低着头说到，学着苏谅一手把着另一只手伸向隐蔽的地方，随即又带着不同以往的羞涩，眯起亮着光的眼睛，带着急促的呼吸快速低语了一句，“主人，”，他重新放好那只潮湿了的手，长久地盯着李善德平静的睡脸，闭着眼吻了一下他的额头，“朋友。”那只手在月光下泛着光，正如之前被涂抹在他袴上的液体反射出的光一样。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;林邑奴重新回到了那个不久将会逐渐被阳光洒满的角落，漆黑的黎明已经被划开了一个角，光明如同种子每天破土而出，启明星是最早的预兆，他带着满足睡去，马上会有让他快乐的劳动和吃饱的饭等着他，长安和从那里来的人压住梦的一角，天渐渐亮了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
